# Título: Día de Workshops sobre Inteligencia Artificial en la Universidad

## Introducción (9:00 AM - 9:30 AM)
- Bienvenida a los participantes y presentación de los facilitadores.
- Contexto sobre la importancia de la Inteligencia Artificial (IA) en la actualidad.
- Visión general del día y los temas a tratar.

## Módulo 1: Fundamentos de Machine Learning e Inteligencia Artificial (9:30 AM - 11:00 AM)

### 9:30 AM - 10:00 AM: Introducción a Machine Learning
- **Presentado por:** Lisa Simpson, Científica de Datos en Springfield Labs.
- Definición de Machine Learning (ML) y sus aplicaciones.
- Tipos de algoritmos de ML.
- Ejemplos prácticos de ML en la vida cotidiana.

### 10:00 AM - 10:30 AM: Ciclo de Vida del Machine Learning
- **Presentado por:** Dexter Morgan, Ingeniero de IA en Miami Metro PD AI Division.
- Etapas del ciclo de vida del ML: Recopilación de datos, preprocesamiento, modelado, evaluación y despliegue.
- Importancia de cada etapa y mejores prácticas.
- Ejercicio práctico de preprocesamiento de datos.

### 10:30 AM - 11:00 AM: Ética en la IA
- **Presentado por:** Marge Simpson, Ética de IA en EthicCorp.
- Discusión sobre los desafíos éticos en la IA.
- Sesgo algorítmico y equidad.
- Casos de estudio de problemas éticos en la IA.
- Enfoques para abordar la ética en la IA.

## Descanso (11:00 AM - 11:15 AM)

## Módulo 2: Desarrollo de Pipelines en Proyectos de IA (11:15 AM - 12:45 PM)

### 11:15 AM - 11:45 AM: Diseño de Pipelines para ML
- **Presentado por:** SpongeBob SquarePants, Arquitecto de Datos en Bikini Bottom Analytics.
- Importancia de los pipelines en el desarrollo de proyectos de IA.
- Componentes de un pipeline de ML.
- Ejemplos de herramientas para la creación de pipelines.

### 11:45 AM - 12:15 PM: Implementación Práctica de Pipelines
- **Presentado por:** Phineas Flynn, Desarrollador de IA en Flynn-Fletcher Enterprises.
- Demostración de cómo construir y gestionar un pipeline de ML.
- Ejercicio práctico para crear un pipeline simple.

### 12:15 PM - 12:45 PM: Servicios Cloud para IA
- **Presentado por:** Elroy Jetson, Cloud Architect en Spacely Sprockets.
- Introducción a servicios en la nube para IA (por ejemplo, AWS, Azure, Google Cloud).
- Ventajas y desafíos de utilizar servicios en la nube.
- Casos de uso y ejemplos prácticos.

## Almuerzo (12:45 PM - 1:45 PM)

## Módulo 3: Data Engineering para Proyectos de IA (1:45 PM - 3:15 PM)

### 1:45 PM - 2:15 PM: Fundamentos de Data Engineering
- **Presentado por:** Fred Flintstone, Ingeniero de Datos en Bedrock Data Solutions.
- Rol crítico de la ingeniería de datos en proyectos de IA.
- Procesamiento de datos a gran escala.
- Herramientas y tecnologías de Data Engineering.

### 2:15 PM - 2:45 PM: Desarrollo de Sistemas de Recolección y Almacenamiento de Datos
- **Presentado por:** George Jetson, Arquitecto de Datos en Orbit City DataTech.
- Diseño de sistemas de recolección y almacenamiento de datos robustos.
- Streaming de datos y procesamiento en tiempo real.
- Ejemplos de arquitecturas de data engineering.

### 2:45 PM - 3:15 PM: Taller Práctico de Data Engineering
- Los participantes trabajarán en grupos pequeños para diseñar un sistema de recolección y procesamiento de datos.
- Discusión de soluciones y mejores prácticas.

## Descanso (3:15 PM - 3:30 PM)

## Módulo 4: Futuro de la Inteligencia Artificial (3:30 PM - 4:30 PM)

### 3:30 PM - 4:00 PM: Tendencias Emergentes en IA
- **Presentado por:** Rick Sanchez, Científico de IA Multiversal en RickCorp.
- Discusión sobre las tendencias actuales en IA, como IA interpretativa, IA cuántica y más.
- Impacto potencial en la sociedad y la industria.
- Oportunidades para futuros profesionales de la IA.

### 4:00 PM - 4:30 PM: Sesión de Preguntas y Cierre
- Tiempo para preguntas y respuestas.
- Reflexiones finales y recursos adicionales para el aprendizaje continuo.

## Recepción y Networking (4:30 PM - 5:30 PM)
- Los participantes pueden interactuar con los facilitadores y otros asistentes en un ambiente informal.
- Oportunidad para establecer contactos y discutir ideas.

¡Esperamos que disfrutes de este día de workshops sobre Inteligencia Artificial en nuestra universidad y que te lleves valiosos conocimientos y experiencias!
